至今共有4名港人獲德國政治庇護

德國國會就香港國安法舉行聽證會，德國外交部亞太司長席格孟特透露歐盟正考慮實施制裁。

聽證會由在漢堡留學的港人鄺頌晴和德國記者穆達偉去年7月提出。

席格孟特表示，香港警隊根據國安法鎮壓和平示威，破壞歐盟對中國履行國際義務的信任，德國已中止與香港的引渡協議，並停止向香港出口可能鎮壓人權的物資。

她說，歐盟去年建立對全球侵犯人權者的制裁機制，透露歐盟正密切觀察和討論香港局勢，考慮採用這套機制，目標是盡快結束討論，但要全體會員國同意需要時間。

鄺頌晴發言時促請德國設立「逃生艇」計劃，讓港人無需簽證入境等。她又要求歐洲議會通過決議制裁中港官員，叫停「中歐投資協議」。

席格孟特表示，基本上港人無需簽證可到歐盟，德國已放寬港人居留規定，又提供獎學金給香港學者，歡迎他們來德國居住和工作。她還透露，目前有4名港人獲德國政治庇護。

黃台仰， 李東昇，先前有一個喺難民營被性侵嘅手足，再加多一個

其實唔多唔少個主因係德國屬於非英語系國家，即使獲得難民簽證，往後嘅生活會比五眼等地區難度高啲，雖則德國人普遍英語能力高，但要融入當地始終不能單靠英文。

即使係咁，如果有人真係覺得有人身安全問題，唔應該考慮語言，正如你響沙漠缺水情況下，尿你都要飲，唔係就生存唔到。

個議會成個遊戲場景咁

唔係鄺頌晴咩

無講過批咗

第四個係咪18年申請嗰個?

不考究了，只願他們平安